# Conway's Game of Life

## Задача

Написать симулятор игры «Жизнь».

## Правила игры

- Место действия этой игры — размеченная на клетки ограниченная или замкнутая поверхность.
- Каждая клетка может находиться в двух состояниях: быть «живой» (заполненной) или быть «мёртвой» (пустой).
- Распределение живых клеток в начале игры называется первым поколением.
  - Каждое следующее поколение рассчитывается на основе предыдущего по таким правилам:
  - в пустой (мёртвой) клетке, рядом с которой ровно три живые клетки, зарождается жизнь;
  - если у живой клетки есть две или три живые соседки, то эта клетка продолжает жить; в противном случае, если соседей меньше двух или больше трёх, клетка умирает («от одиночества» или «от перенаселённости»).
- Игра прекращается, если:
  - на поле не останется ни одной «живой» клетки
  - конфигурация на очередном шаге в точности (без сдвигов и поворотов) повторит себя же на одном из более ранних шагов (складывается периодическая конфигурация)
  - при очередном шаге ни одна из клеток не меняет своего состояния (складывается стабильная конфигурация; предыдущее правило, вырожденное до одного шага назад).

## Реализация

Игра была реализована на языке `Python` с использованием модуля `pygame`. Так же был использован модуль `numpy`.

Была спроектирована небольшая система классов для упрощения взаимодействия «бизнес» логики игры с отображением и управлением. В частности, были реализованы:

- Класс `Game`, управляющий базовыми рутинами игры – основной цикл, контроль FPS, распределение событий, оркестрирование обновлений и отрисовки.
- Абстрактный класс `Scene`, реализующий базовые возможности сцены и объявляющий основные методы, которые будут вызваны классом Game в процессе игры.
- Класс `Life`, расширяющий класс Scene и реализующий основную логику игры – создание, хранение и взаимодействие клеток клеточного автомата «Жизнь».
- Класс `GridPainter`, производящий отрисовку поля игры на основе заданной сетки клеток. Позволяет использовать такие возможности как перемещение и масштабирование поля.
